---
title: '免费的云数据库Xeround'
date: 2012-03-24T17:31:00.000-07:00
draft: false
aliases: [ "/2012/03/xeround.html" ]
tags : [资源]
---

> 由于000webhost的空间数据库时常抽风，一直考虑换个数据库的，所以发现了免费的云端数据库Xeround

这个是个好东西，免费的可以提供10M的mysql存储空间，注册申请啥的网上网上都写得蛮详细的了，这里就不做详细介绍了（其实只要英语不是太差，都看得懂的）。

我这里使用遇到了问题，链接数据库时，发现他提供的连接路径有两个，而且路径中有”.:”这样的字符，开始还想，难道这是使用了IPv6么？但是后来发现把那个点去掉，就可以在本地计算机上连接。

我创建的数据库使用的是Amazon Ec2上创建的数据库，它提供了两种连接字符串：

*   External DNS hostname，这个可以从本地客户端直接连接。
*   Internal DNS hostname，这个应该是在Amazon的另一台机器上连接的方式，应该连接更快。

总体来说，思路是对的，看样子这个数据库的性能还不错。但是，在000webhost上，怎么写连接字符串都无法访问。百度上也曾有人问到这个问题，但没见到回答。如果哪位读者成功了，记得分享啊。